{
  "OpenQuestions": [
    {
      "questionText": "Koja kompanija proizvodi Mac računare?",
      "correctAnswer": "Apple;Epl",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Šta je izašlo prvo, iPhone ili iPad?",
      "correctAnswer": "iPhone;i phone;ajfon",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koje cifre se koriste u binarnom brojevnom sistemu?",
      "correctAnswer": "1 i 0;0 i 1;1 0;0 1;10;01",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Kojom kombinacijom dugmića možemo doći do Windows Task Managera?",
      "correctAnswer": "Ctrl+Alt+Delete;Ctrl Alt Delete;Control+Alt+Delete;Control Alt Delete",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja geometrijska figura označava uslov na dijagramu algoritma?",
      "correctAnswer": "Romb",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "3 KB\u003d__ B?",
      "correctAnswer": "3072",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Kojim znakom se dobija ostatak pri deljenju u programskom jeziku C?",
      "correctAnswer": "%",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koji je broj funkcijskih dugmića na standardnoj tastaturi?",
      "correctAnswer": "12;dvanaest;dvanest",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Originalni Counter-Strike je mod za koju igricu?",
      "correctAnswer": "Half Life;Halflife;half-life",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Originalna DOTA je mod za koju igricu?",
      "correctAnswer": "Warcraft 3;Warcraft III;Vorkraft 3;Vorkraft III;Warcraft 3.;Vorkraft 3.",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je trenutno aktuelna Sonijeva konzola?",
      "correctAnswer": "ps4;plejstejsn 4;playstation 4;ps 4",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je trenutno aktuelna Majkrosoftova konzola?",
      "correctAnswer": "Xbox One;xboxone",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je trenutno aktuelna Nintendova konzola?",
      "correctAnswer": "Switch;Svic;Nintendo Switch;NintendoSwitch;",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja osnovna SQL naredba se koristi za brisanje određenih podataka?",
      "correctAnswer": "DELETE",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja osnovna SQL naredba se koristi za uzimanje određenih podataka?",
      "correctAnswer": "SELECT",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja osnovna SQL naredba se koristi za promenu određenih podataka?",
      "correctAnswer": "UPDATE",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Šta je izašlo poslednje, iPhone, iPad, ili iPod?",
      "correctAnswer": "ipad;ajped",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Šta je veće, ROM ili RAM memorija?",
      "correctAnswer": "ram",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Intel i7 je procesor? tačno/netačno",
      "correctAnswer": "tačno;tacno",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Šta je brže, DDR2 ili DDR3 RAM memorija?",
      "correctAnswer": "ddr3",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Šta je starije, Python ili C?",
      "correctAnswer": "C",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Šta je starije, Windows XP ili Windows Vista?",
      "correctAnswer": "XP;Windows XP;Iks pe;WindowsXP;",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je aktivna verzija Windows-a?",
      "correctAnswer": "Windows 10;10;Windows10;",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "C++ je programski jezik? tačno/netačno",
      "correctAnswer": "tačno;tacno;",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Photoshop je programski jezik? tačno/netačno",
      "correctAnswer": "netačno;netacno;",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Python je programski jezik? tačno/netačno",
      "correctAnswer": "Tačno;tacno;",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Linux je programski jezik? tačno/netačno",
      "correctAnswer": "netacno;netačno",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "ROM memorija je prenosna? tačno/netačno",
      "correctAnswer": "netacno;netačno;",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Fleš memorija je prenosna? tačno/netačno",
      "correctAnswer": "tacno;tačno;",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je najveća cifra u heksadecimalnom brojevnom sistemu?",
      "correctAnswer": "F",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Koja je vrednost heksadecimalne cifre E u dekadnom brojevnom sistemu?",
      "correctAnswer": "14;četrnaest;cetrnaest;četrnest;cetrnest;",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Ako je:\nx div 2 \u003d 5 i \nx mod 2 \u003d 1,\nonda je ceo broj x \u003d ___ ?",
      "correctAnswer": "11",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Angular i React su najpoznatiji __________ frejmvorci.",
      "correctAnswer": "Javascript;Javaskript;JS;java script;java skript;",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "Znak dodele vrednosti u programskom jeziku Pascal je?",
      "correctAnswer": ":\u003d",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Šta je veće, heksadecimalno F, ili binarno 1000?",
      "correctAnswer": "F",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Koja kompanija proizvodi Honor mobilne telefone?",
      "correctAnswer": "Huawei;Huavej;huavei",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Kako se zove polutelefon-polukonzola koju je Nokia proizvodila početkom 21. veka?",
      "correctAnswer": "NGage;n gage;engejdz",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "Koliko bitova koristi IPv6 adresa?",
      "correctAnswer": "128",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "IoT je skraćenica za?",
      "correctAnswer": "Internet of Things",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "U kom veku je osnovan Nintendo?",
      "correctAnswer": "19.;XIX",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "Koja kompanija je kupila kompaniju Motorola?",
      "correctAnswer": "Lenovo",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "HTML element za prelom reda je?",
      "correctAnswer": "\u003cbr\u003e;br",
      "difficulty": "HIGH"
    }
  ],
  "ClosedQuestions": [
    {
      "possibleAnswers": [
        "Procesor",
        "Štampač",
        "Grafička kartica"
      ],
      "questionText": "Koji od ponuđenih uređaja je ulazni uređaj:",
      "correctAnswer": "Miš",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "PHP",
        "Javascript",
        "HTML"
      ],
      "questionText": "Koji programski jezik nije jezik za web programiranje:",
      "correctAnswer": "C++",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "C",
        "Visual Basic",
        "C++"
      ],
      "questionText": "Koji jezik od ponuđenih nije jezik za programiranje softvera:",
      "correctAnswer": "HTML",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "1GB je 1024KB",
        " 1MB je 1024GB",
        "1KB je 1024MB"
      ],
      "questionText": "Koji odgovor od ponuđenih je tačan:",
      "correctAnswer": "1GB je 1024MB",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Veličinu proreda",
        "Boldovan tekst",
        "Precrtan tekst"
      ],
      "questionText": "U HTML-u, \u003ch2\u003e je tag za:",
      "correctAnswer": "Veličinu naslova",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Home Tool Markup Language",
        "Hyperlinks and Text Markup Language",
        " Hyper Tool Markup Language"
      ],
      "questionText": "HTML je skraćenica za:",
      "correctAnswer": "Hyper Text Markup Language",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "*",
        "\u003c",
        "#"
      ],
      "questionText": "Koji karakter se koristi u HTML-u kao oznaka završnog taga:",
      "correctAnswer": "/",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "DOS",
        "Windows",
        "MAC"
      ],
      "questionText": "Šta od ponuđenog nije operativni sistem:",
      "correctAnswer": "Python",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Fajl",
        "Folder",
        "Bag"
      ],
      "questionText": "Virus je kompjuterski:",
      "correctAnswer": "Program",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Wario",
        "Waluigi",
        "Marmi"
      ],
      "questionText": "Kako se zove Super Mariov brat?",
      "correctAnswer": "Luigi",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Audio fajl",
        "Video fajl",
        "Word fajl"
      ],
      "questionText": ".gif je ekstenzija za:",
      "correctAnswer": "Image fajl",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Java",
        "Python",
        "Julliet"
      ],
      "questionText": "Koji od ponuđenih programskih jezika je najstariji?",
      "correctAnswer": "C",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "GTA: Vice City",
        "Call of Duty 2",
        "FIFA 10"
      ],
      "questionText": "Iz koje igrice su šifre HESOYAM i AEZAKMI?",
      "correctAnswer": "GTA: San Andreas",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "for()",
        "while()",
        "goto()"
      ],
      "questionText": "Da bi proverili neki uslov, koristimo:",
      "correctAnswer": "if()",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Konami",
        "Rockstar",
        "Bethesda"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je napravila igricu FIFA?",
      "correctAnswer": "EA",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Bethesda",
        "EA",
        "Rockstar"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je napravila igricu PES?",
      "correctAnswer": "Konami",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Bethesda",
        "Konami",
        "EA"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je napravila igricu GTA?",
      "correctAnswer": "Rockstar",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        ".txt",
        ".doc",
        ".xlsx"
      ],
      "questionText": "Koja od ponuđenih ekstenzija se koristi za fotografije?",
      "correctAnswer": ".bmp",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        ".doc",
        ".txt",
        ".bmp"
      ],
      "questionText": "Koja od ponuđenih ekstenzija se koristi za excel fajlove?",
      "correctAnswer": ".xlsx",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Sql",
        "C",
        "Google Drive"
      ],
      "questionText": "Koji se od navedenih alata koristi za pravljenje sajtova, prvenstveno blogova?",
      "correctAnswer": "Wordpress",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "end",
        "finish",
        "kevin"
      ],
      "questionText": "Koja komanda se koristi u programskom jeziku C za završetak programa?",
      "correctAnswer": "return",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Bill Gates",
        "Ken Arnold",
        "Dennis Ritchie"
      ],
      "questionText": "Sa kim je Steve Jobs osnovao kompaniju Apple?",
      "correctAnswer": "Steve Wozniak",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Programer kompanije Intel",
        "Jedan od tvoraca bluetooth tehnologije",
        "Indijanski poglavica"
      ],
      "questionText": "Ko je bio Harald Bluetooth?",
      "correctAnswer": "Danski kralj u 10. veku",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        " Mora biti jedinstven za svaku relaciju u bazi",
        " Povezuje dve relacije",
        "Ne mora postojati za svaki slog u relaciji"
      ],
      "questionText": "Primarni ključ:",
      "correctAnswer": "Mora biti jedinstven za svaki slog u relaciji",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Sega",
        "Ubisoft",
        "Eipix"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je kreirala igru Top Eleven Football Manager?",
      "correctAnswer": "Nordeus",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Paran",
        "Pozitivan",
        "Negativan"
      ],
      "questionText": "Ako je:\nx mod 2 \u003c\u003e 0, \nonda je ceo broj x: ",
      "correctAnswer": "Neparan",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003ch6\u003e",
        "\u003chead\u003e",
        "\u003cheading\u003e"
      ],
      "questionText": "HTML element za najveći naslov je:",
      "correctAnswer": "\u003ch1\u003e",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "C",
        "Java",
        "J2EE"
      ],
      "questionText": "Koji se od ponuđenih programskih jezika koristi za veštacku inteligenciju?",
      "correctAnswer": "Prolog",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "HTTP",
        "POP3",
        "SSH"
      ],
      "questionText": "Koji se protokol koristi za E-Mail?",
      "correctAnswer": "SMTP",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Interpreter",
        "Kompajler",
        "Komparator"
      ],
      "questionText": "Koji kompjuterski program služi za prebacivanje asemblerskog jezika u mašinski jezik?",
      "correctAnswer": "Asembler",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Virtualnu adresu",
        "Internet adresu",
        "Memorijsku adresu"
      ],
      "questionText": "Svaki računar povezan na internet ima jedinstvenu:",
      "correctAnswer": "IP adresu",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Apple",
        "Microsoft",
        "Xerox"
      ],
      "questionText": "Koja američka kompanija je poznatija pod nazivom Big Blue?",
      "correctAnswer": "IBM",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Mozila",
        "Chrome",
        "Internet Explorer"
      ],
      "questionText": "Koji od ponuđenih web browsera je najstariji?",
      "correctAnswer": "Nexus",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Box",
        "Tab",
        "Field"
      ],
      "questionText": "Jedno polje u Excel-u se naziva:",
      "correctAnswer": "Cell",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "00001111",
        "10101010",
        "01010011"
      ],
      "questionText": "Binarna vrednost heksadecimalnog A je?",
      "correctAnswer": "00001010",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Strong Question Language",
        "Structured Question Language",
        "Strong Query Langugage"
      ],
      "questionText": "Skraćenica SQL znači:",
      "correctAnswer": "Structured Query Language",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT Osobe.Ime",
        "EXTRACT Ime FROM Osobe",
        "EXTRACT FROM Osobe Ime"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a uzeti kolonu Ime iz tabele Osobe?",
      "correctAnswer": "SELECT Ime FROM Osobe",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT *.Osobe",
        "SELECT FROM Osobe",
        "SELECT all FROM Osobe"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a preuzeti sve kolone iz tabele Osobe?",
      "correctAnswer": "SELECT * FROM Osobe",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003c\u003e\u0027Petar\u0027",
        "SELECT [all] FROM Persons WHERE Ime\u003d\u0027Petar\u0027",
        "SELECT [all] FROM Persons WHERE Ime LIKE \u0027Petar\u0027"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a preuzeti sve podatke čije je Ime jednako Petar, u tabeli Osobe?",
      "correctAnswer": "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003d\u0027Petar\u0027",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT DIFFERENT",
        "SELECT UNIQUE",
        "SELECT DIFF"
      ],
      "questionText": "Koja SQL naredba uzima isključivo različite vrednosti?\n",
      "correctAnswer": "SELECT DISTINCT",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "INSERT (\u0027Pera\u0027, \u0027Perić\u0027) INTO Osobe",
        "INSERT VALUES (\u0027Pera\u0027, \u0027Perić\u0027) INTO Osobe",
        "INSERT Osobe INTO VALUES (\u0027Pera\u0027, \u0027Perić\u0027)"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a ubaciti novi podatak (Pera Perić) u tabelu Osobe?",
      "correctAnswer": "INSERT INTO Osobe VALUES (\u0027Pera\u0027, \u0027Perić\u0027)",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "DELETE Ime\u003d\u0027Petar\u0027 FROM Osobe",
        "DELETE ROW Ime\u003d\u0027Petar\u0027 FROM Osobe",
        "DELETE Ime\u003d\u003d\u0027Petar\u0027 FROM Osobe"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a obrisati podatke čije je Ime jednako Petar?",
      "correctAnswer": " DELETE FROM Osobe WHERE Ime \u003d \u0027Petar\u0027",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Computer Style Sheets",
        "Colorful Style Sheets",
        "Creative Style Sheets"
      ],
      "questionText": "Šta znači skraćenica CSS?",
      "correctAnswer": "Cascading Style Sheets",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "U \u003cbody\u003e segmentu",
        "U \u003ctitle\u003e segmentu",
        "U prvom redu"
      ],
      "questionText": "Gde se u HTML dokumentu povezuje sa CSS-om?",
      "correctAnswer": "U \u003chead\u003e segmentu",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "equals()",
        "string()",
        "compare()"
      ],
      "questionText": "Kako uporediti dva stringa u programskom jeziku C?",
      "correctAnswer": "strcmp()",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "int",
        "none",
        "no"
      ],
      "questionText": "Ako funkcija u C-u ne vraća ništa, piše se:",
      "correctAnswer": "void",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "string.h",
        "ctype.h",
        "lib.h"
      ],
      "questionText": "Funkcije printf() i scanf() su deo koje biblioteke?",
      "correctAnswer": "stdio.h",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Kada se ne zna tačan broj iteracija",
        "Samo kod lista",
        "Samo kod nizova"
      ],
      "questionText": "For petlja se koristi kada?",
      "correctAnswer": "Kada se zna tačan broj iteracija",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Kada se zna tačan broj iteracija",
        "Samo kod lista",
        "Samo kod nizova"
      ],
      "questionText": "While petlja se koristi kada?",
      "correctAnswer": "Kada se ne zna tačan broj iteracija",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Prenos podataka",
        "Autentikaciju",
        "Podizanje sistema"
      ],
      "questionText": "Framework se u računaru koristi za:",
      "correctAnswer": "Zaštitu",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Windows XP",
        "Windows 95",
        "Windows ME"
      ],
      "questionText": "Koji od ponuđenih je najnoviji Windows?",
      "correctAnswer": "Windows Vista",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        " SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003d\u0027a\u0027",
        "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003d\u0027%a%\u0027",
        " SELECT * FROM Osobe WHERE Ime LIKE \u0027%a\u0027"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a preuzeti sve podatke čije Ime počinje sa a, iz tabele Osobe?",
      "correctAnswer": "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime LIKE \u0027a%\u0027",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Java",
        "C",
        "C++"
      ],
      "questionText": "U kojem od ponuđenih programskih jezika NIJE napisan Android?",
      "correctAnswer": "Python",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Domain Name Server",
        "Dynamic Name System",
        "Dynamic Name Server"
      ],
      "questionText": "DNS je skraćenica za:",
      "correctAnswer": "Domain Name System",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Transfer Control Protocol",
        "Transfer Communication Protocol",
        "Transmision Communication Protocol"
      ],
      "questionText": "TCP je skraćenica za: ",
      "correctAnswer": "Transmision Control Protocol",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Oreo",
        "KitKat",
        "Lollipop"
      ],
      "questionText": "Koja od navedenih poslastica NIJE naziv verzije Android operativnog sistema?",
      "correctAnswer": "Mars",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003cbackground\u003eyellow\u003c/background\u003e",
        "\u003cbody bg\u003d\"yellow\"\u003e",
        "\u003cbody_background\u003d\"yellow\"\u003e"
      ],
      "questionText": "Ispravan HTML kod za boju pozadine je:",
      "correctAnswer": "\u003cbody style\u003d\"background-color:yellow;\"\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003ca url\u003d\"http://www.fonis.rs\"\u003eFONIS\u003c/a\u003e",
        "\u003ca\u003ehttp://www.fonis.rs\u003c/a\u003e",
        "\u003ca name\u003d\"http://www.fonis.rs\"\u003eFONIS\u003c/a\u003e"
      ],
      "questionText": "Ispravan HTML kod za hiperlink je:",
      "correctAnswer": "\u003ca href\u003d\"http://www.fonis.rs\"\u003eFONIS\u003c/a\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003cul\u003e",
        "\u003cdl\u003e",
        "\u003clist\u003e"
      ],
      "questionText": "Koji tag u HTML-u se koristi za kreiranje numerisane liste?",
      "correctAnswer": "\u003col\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003col\u003e",
        "\u003cdl\u003e",
        "\u003clist\u003e"
      ],
      "questionText": "Koji tag u HTML-u se koristi za kreiranje nenumerisane liste?",
      "correctAnswer": "\u003cul\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003ctextinput type\u003d\"checkbox\"\u003e",
        "\u003ccheck\u003e",
        "\u003ccheckbox\u003e"
      ],
      "questionText": "Šta je ispravan HTML kod za kreiranje checkbox-a?",
      "correctAnswer": " \u003cinput type\u003d\"checkbox\"\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003cinput type\u003d\"textfl\"\u003e",
        "\u003ctextinput type\u003d\"text\"\u003e",
        "\u003ctextfield\u003e "
      ],
      "questionText": "Šta je ispravan HTML kod za kreiranje textfield-a?",
      "correctAnswer": "\u003cinput type\u003d\"textfield\"\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "RAM memorije",
        "ROM memorije",
        "Ništa od ponuđenog"
      ],
      "questionText": "Keš memorija radi sporije od?",
      "correctAnswer": "Registara",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Red",
        "Stek",
        "Lista"
      ],
      "questionText": "Folderi u operativnom sistemu su hijerarhijski organizovani kao:",
      "correctAnswer": "Stablo",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "1980.",
        "1990.",
        "1972."
      ],
      "questionText": "Kada je izašao prvi x86 procesor?",
      "correctAnswer": "1978.",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "HTML",
        "CSS",
        "IoT"
      ],
      "questionText": "Šta od ponuđenog predstavlja framework?",
      "correctAnswer": "Bootstrap",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "printf(\"%d\",br);",
        "printf(\"%d\",\u0026br);",
        "scanf(\"%d\",\u0026br);"
      ],
      "questionText": "Koja od ponuđenih linija koda ima grešku?",
      "correctAnswer": "scanf(\"%d\",br);",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "stop()",
        "pause()",
        "go()"
      ],
      "questionText": "Svaka nit mora da implementira koju metodu?",
      "correctAnswer": " wait()",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Objekta ",
        "Objekta i naziva klase",
        "Nijedno od ponuđenih"
      ],
      "questionText": "U objektnom programiranju, statičkim metodama se pristupa preko:",
      "correctAnswer": "Naziva klase",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Tip metode",
        "Naziv metode",
        "Parametre metode"
      ],
      "questionText": "Apstraktna metoda ima samo:",
      "correctAnswer": "Potpis metode",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Klasa",
        "Drugi objekat",
        "Biblioteka kreiranja"
      ],
      "questionText": "Pri inicijalizaciji objekta neke klase, poziva se:",
      "correctAnswer": " Konstruktor",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "table-border: 1px solid",
        " tborder: 1px solid",
        "table: 1px solid"
      ],
      "questionText": "Kako se dodaje ivica na tabeli, putem CSS-a?",
      "correctAnswer": " border: 1px solid",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "IBM",
        "Google",
        "Microsoft"
      ],
      "questionText": "Ko definiše standarde na Webu?",
      "correctAnswer": "W3C",
      "difficulty": "HIGH"
    }
  ]
}